---
author: juanpintoduran
title: '[OS X] Install Python 2.7.4 & PyGame in Mountain Lion without Homebrew'
excerpt:
layout: post
categories:
  - Hacking
tags:
  - utfsm
  - python
  - programacion
  - mac
post_format: [ ]
---

[![][1]][1]

Ayer dabamos la solución para instalar PyGame 1.9.1 en Mountain Lion mediante Homebrew, hoy les traigo la alternativa más conservadora.

He preparado este tutorial y un archivo .dmg que hace las veces de contenedor de todos los paquetes que se deben descargar (al final de este post adjunto una lista con los instaladores incluidos y su función).

Durante el proceso sin embargo es necesario repetir algunos procesos de los que veíamos ayer... Lo bueno es que TODOS SE EJECUTAN TRAS LOS INSTALADORES:

Tras instalar todo ejecuten los siguientes comandos:

  cd /Library/Frameworks/SDL.framework/Headers
  ln -s SDL ./
  export CC='/usr/bin/gcc'
  export CFLAGS='-isysroot  /Applications/Xcode.app/Contents/Developer/Platforms/MacOSX.platform/Developer/SDKs/MacOSX10.8.sdk   -I/opt/X11/include -arch i386'
  export LDFLAGS='-arch i386'
  export ARCHFLAGS='-arch i386'


Ahora para instalar PyGame (requerido):

  curl -O http://www.pygame.org/ftp/pygame-1.9.1release.tar.gz
  tar -xzf pygame-1.9.1release.tar.gz
  cd pygame-1.9.1release/
  python config.py
  python setup.py build
  python setup.py install

Para instalar PyObjC (requerido):

  env CC=clang easy_install -U pyobjc-core
  env CC=clang easy_install -U pyobjc

Tras todo esto ya deberían poder hacer import del módulo 'pygame' normalmente. Pueden remover el directorio pygame-1.9.1release.

[1]: http://cabargas.com/images/pygame.png